小學圖形面積題

Cls 求救

第4題個底係幾多呀..

第3題出題果個係咪ON9?

第3題
可以直接上底加下底乘高除2？

係

冇野 自膠
Sorry 頭已側

分割法分埋畀你都唔識用 ？

睇下4cm嗰度先出聲啦

3+1囉
咁大個人mc都唔識做？

智力測驗？

3係D

第4題有冇影漏野？

一定唔係D
格離唔係三角形

第4題簡單的 冇影晒 只係想問第3題

你唔識計唔好衝出黎7

一邊係梯形，一邊係直角三角形
代梯形個上底為X，你自己計一次啦

我今年先小一,真係唔識計

其實當第三題係梯形咁直接計就得

係
但做到走火入魔拆黎拆去就唔識計

第三題，答案係25平方米

小學生想搵人幫你做功課？

豬咁撚蠢

雖然個樣唔係typical見到既梯形樣 但係其實佢真係梯形黎 只要佢有一pair平行既邊就ok 唔洗咁執著

點計都唔係廿五啦

Sor

其實係咪當兩個三角形咁計

第一眼望完諗 真係唔識做
枉費老母多年悉心養育

第三題只係一個梯形，上面又2個3角形又代數做乜鳩

偉人

一刀變兩個3角都計到。

梯形要上下底平行，小學生要一野睇得穿兩個90度就係平行唔容易。

你咁樣樓主會畢唔到業

都唔你做乜

（4+6)x5
----------- =25

2

樓豬小學雞?

上底+下底乘高除2

咁撚簡單都要上嚟問

唔通有呢個圖形有6隻角

點解有"(上底+下底)x高/2"
呢條formula 唔用?

On9上面成班傻仔
答案係c 因為當2個角角形黎計係d
但事實係大小小 所以係c

成日覺得數學有趣既地方就係，同一條題目，唔會永遠得一個方法。

搞到咁撚複雜。。。諗番梯型條公式點黎先啦

你將個梯形反轉咪拍番埋去一個平行四角形

所以咪(上底+下底) x高 /2

有簡單方法唔用用個複雜方法簡直係on9
1. 浪費時間
2. 增加出錯機會

喂, 小學就學cos theta、畢氏定理???

問題係我一見到幅圖個腦就即刻諗到呢條式，
畫出黎煩，但個腦一秒諗到

唔覺有幾複雜

你咪繼續撐囉

第三題咪又係2個三角形
(5x4)/2 + (6x5)/2

通常係d低智商人先會係冇必要做到咁複雜嘅情況下做到咁複雜

唔洗拗
呢課係講梯形
用返梯形formula
唔好諗咁多

太耐冇掂梯形 唔記得梯形定義係一對平行線既四邊形
今次真係柒到冇彎轉

巴打心水清

d人成日以為條腰要向外斜先叫梯形

佢未學代數

又多一個不世奇材

由呢個post睇到好多連登仔智力有問題

(4+6)*5/2
唔明就算啦

小學三年班嘅程度都不如

叻過一個三年班其實唔係好威威

可以計兩個三角形㗎on9
同高同底個area咪一樣

屌你老母 呢啲都擺上黎問 你讀屎片？

上面果班on9唔跟佢地大路方法就話人錯話人柒 果然係香港教育下嘅產物

十幾年前已經屌緊呢種態度 估唔到今時今日仲有人衝出黎柒仲要沾沾自喜

睇住呢班垃圾新生代 你話香港仲邊有得救

我係屎片仔

咁能易

又一個唔齊資料計到

喺4m條線最右,6m條線最左呢兩點畫條直線
拆咗做兩個三角形,一定識計啦?
祝你小學畢業

Dllm咁撚簡單唔好問啦，畫條平行線
Parallelogram + triangle面積做完啦

梯形都唔撚識

人地簡簡單單 (低x高)/2 做兩次 你又let x 又 slove x

你講到咁勁直接 (上底加下底x高)/2啦 你個x let 黎把撚

Ching你都有道理
但呢題的確係代式最快既

變平行四邊形 底乘高 除2?

第四題呢？ 又係唔夠資料？

第4題唔關事 冇影晒

第三D
當佢兩個三角形計都30
一定唔會去到40/50

小學生功課唔洗認真計
而家教學係訓練埋小朋友推理

(4*5)/2 + (6*5)/2 = 25 點解 計唔到

兒登到底有幾多人係小學畢唔到業

真 呢樣先重要

睇黎好多巴打都同我一樣唔察覺原來題目個圖形係個梯形 直接代梯形公式就計到

題目的確係想學生直接代式計 會係最快最簡單
但拆三角形 代數既方法都一樣計到

90後
記得以前小學考試都一定有一part係類似咁推理
但唔記得個part叫咩名

條直線只係話俾你聽個高係幾多
唔係叫你切開黎計

我都諗到用呢個方法

你地班友仔, 梯形面積就用番梯形面積公式計啦, 搞咁多野!!

係咪想搞到咁呀?!

我80後 記得有樣野叫學能測驗

總知就係腦補咁
個時小學邊識又x又y又（）

秒

上面個條右邊分做兩個三角形咪得

見到咁多傻鳩衝出嚟柒就覺得可悲
利申教數8年

4cm 同6cm 係平行線，所以佢地係梯弟

個5cm 係高

屌你呢題仲可悲過另一條唔夠資料果條

梯形

我都係咁計，最簡單直接，唔明點解咁多負皮

啲人係咪已經唔記得曬梯形定義

因為你唔係直用梯形公式
啲人覺得你唔夠快

小學未畢業？

第三題係梯形黎
可以直接用式計

應該係8cm 答案應該係c
因為abd計出來個底都唔係整數

點解咁多人連梯形都唔識分

你本數學書完全無解過梯形面積公式？

\int_0^m f(t) dx + \int_m^4 5 dx + \int_4^n 5 dx - \int_4^n g(x)dx
不如用埋微積分

第3題d 平行四邊形係底乘高6x5=30 但係佢唔係平行四邊形 佢一邊短d 所以會細過30 所以d 25

將長方形分成兩份就變梯形

複製多個梯形
上下調轉砌做平行四邊形去計
多數人係咁學

唔識呢題既人應該係唔記得左
只要個高一樣，梯形個底點樣左右郁都唔影響面積

好似係
利申：非數學撚

兩個梯形拼埋就係平行四邊形
平行四邊形面積係底乘高，所以梯形係上下底總和乘高除以2

平行四邊就係切佢側面個三角出嚟，拼返做長方形
所以係底乘高

長方形面積係長乘闊（定義）

2個梯形加埋係平行四邊形囉

平行四邊形再重拼咪長方形囉, 咪即係底乘高囉

三條線頭尾互接組成圖案
加埋其中一隻角係90度
唔係三角形
可以係乜
真心請教連登大數學家

第三題估算咪出到答案。係c

戇鳩仔未學到梯形？

分割法同填補法都係要自己做
題目通精都唔會咁好死畀埋你
同埋佢中間嗰條線係高嚟
唔係分割法條線
因為cut咗做三角形同梯形之後
梯形資料唔夠

個x做乜嘢
第三題梯形嚟
直接公式就得
唔使用填補法再加埋代數

尋日個梯形面積post又係
而家連登變咗小學生問功課嘅地方

睇你啲回覆
完全feel到你惱羞成怒

唔好嬲la
小學生唔係咁易做㗎

btw睇完po
長知識了

咩當 完全唔知呢個唔係梯形可以當咩形黎計

做乜咁多小學數學post?
仲要都唔知點解明明咁單簡搞到咁複雜

Sorry係我講得唔好 不過的確有好多人唔知依個都算係梯形 傳統教科書既梯形一係得上窄下寬 一係得一邊係直角個種梯形 你睇上面一堆又拆三角形又let x就知

解釋俾樓主聽
如果講理解既話呢層係好過條式

第一二題無講係梯形
如果只係不規則四邊形
條題目係咪仲成立

最簡單係分做平行四邊形同三角形

之後 4x5+(2x5)/2 = 25

btw有第四題未

同埋其實佢根本係梯形，只係大家睇唔慣

個po不停有人衝出嚟拆柒真係好好笑

小學生唔好上連登

好多人衝出黎演繹梯形既上底加下底乘高除二係點樣得黎

上下兩條線平行咪就係梯形囉 乜香港人數學程度咁撚差

in啦

真係好撚簡單

Quote 教科書梯形定義出來啦

洗撚計
唔會大過或等於30
所以一定係25,
除非唔係